15歲少年被控天水圍「和你唱」液體淋六旬婦 官指影片未能顯示施襲者面部特徵 裁定罪名不成立

#屯門裁判法院第七庭
#王證瑜裁判官
#20200506天水圍 #裁決

D2:15歲手足

控罪：襲擊致造成身體傷害
被控於2020年5月6日，在天水圍嘉湖一期外，有意圖而非法及惡意傷害女事主陳粵華

同案D1於2020年12月8日在張潔宜署理主任裁判官席前認罪，於2020年12月11日被判入獄8個月。
----------------------------------------------------------

本案舉證依賴片段、CCTV影像、CCTV截圖、書面證供、被告家中搜出物品等，控辯雙方均沒傳召證人。本案爭議是，D2是否片中襲擊傷者的人。控方指片中施襲者戴口罩，金啡色頭髮，穿綠色衫、黑色褲和黑色鞋。片段沒拍攝到施襲者的樣貌，但控方指D2的身型和身高與施襲者吻合。

控方指控D2是施襲者基於以下五點。
(1) 警方在D2被捕後為他拍攝照片，照片顯示D2的樣貌，其身高亦與施襲者相似。可是，由於片中的施襲者樣貌沒被拍攝到，此等照片不能協助法庭。
(2) 警方在D2家中檢取了環保袋和衣服。但片段中沒顯示施襲者有帶環保袋，該袋不能顯示D2是施襲者，而衣物亦沒任何特殊的特徵。
(3) 恒麗樓CCTV影像及CCTV截圖。截圖的時間是下午6點幾，即案發前約4小時。恒麗樓電梯的CCTV畫面模糊，顯示D2穿藍色衣服，頭髮顏色與襲擊片段中的施襲者不同，亦無顯示D2所住的樓層。恒麗樓信箱大堂的CCTV是黑白色，亦顯示D2有滑板車，但襲擊片段中的施襲者沒滑板車。
(4) 晴碧樓電梯CCTV截圖。截圖時間是下午6點幾，但晴碧樓不是D2所居住的地方，無助舉證。
(5) 恒麗樓大堂CCTV截圖。截圖時間是襲擊發生後翌日凌晨約4點，即襲擊發生後很久，截圖中的人穿黑色衫，不是施襲者的綠色衫。另外，截圖中的人坐在滑板車上，不能確認其身高。

證據個別和整體而言只能顯示D2和施襲者外型相似，不能確定D2是片中的施襲者。D2可能是，亦可能不是施襲者。控方未能在毫無合理疑點下舉證，被告罪名不成立。

P3-7歸還被告，其他證物交法庭存檔。

(按：啲證據根本就唔係證據。D2身高185左右，可能因為生得比較高，同片中既人身高相近，所以被捕。今時今日生得高都會因此俾人拉、俾人告。)

網民去年5月6日在天水圍發起「和你唱」，期間一名69歲婦人被指拍攝在場人士，遭數名男子襲擊。15歲少年被指向婦人淋液體，早前否認襲擊致造成身體傷害罪受審，今於屯門法院被裁定罪脫。王證瑜裁判官指，控方舉證依賴的片段中只拍攝到施襲者的衣著打扮，沒有拍到臉部特徵。而施襲者的衣著為普通特徵，極其量能指被告的衣著與施襲者相似，但未能確定施襲者就是被告。

被告為現年 16 歲的少年，報稱學生。他被控一項襲擊致造成身體傷害罪，指他於去年 5 月 6 日在天水圍嘉湖 1 期外，意圖使陳粵華身體受嚴重傷害，而非法及惡意傷害她。

王官指，本案的爭議點為被告是否錄影片段中襲擊傷者的其中一人。惟片段中未能顯示施襲者的面部特徵，只能依靠衣著、身型及身高等判斷其身份。雖然被告當日所身的衣著與施襲者十分相似，但這些均是普通特徵，不能證明被告就是施襲者。

控方早前於庭上播放多段被告所住大廈內的錄影片段。首先據大樓的閉路電視，被告曾在當日下午6時許離開大廈，時間為襲擊前4個小時，相距時間頗長。至於電梯內的片段，由於影片質素模糊，疑似是被告的男子的衣著及髮色明顯與施襲者不同。最後，據大廈信箱位置的閉路電視，被告離家時有帶滑板車，但片段中施襲者卻沒有帶。因此，王官認為這些片段極其量能指被告的衣著與施襲者相似，但未能確定施襲者就是被告。

不成立都玩死啦
心理壓力大到仆街
律政司又玩上訴
鳩拉完都有排煩

告政府惡意檢控

濫捕濫告